{
  "results": [
    {
      "question": "這顯示甚麼類型船隻",
      "id": "25",
      "hasPic": "25",
      "hasMP3": "",
      "correct_answer": "任何長度帆船",
      "incorrect_answers": [
        "浮水網漁船",
        "拖網漁船",
        "任何長度機動船"
      ]
    },
    {
      "question": "右圖是甚麼船舶",
      "id": "43",
      "hasPic": "43",
      "hasMP3": "",
      "correct_answer": "拖船(推頂)",
      "incorrect_answers": [
        "機動船(任何長度)",
        "漁船",
        "帆船"
      ]
    },
    {
      "question": "你在海上駕船時發現右圖的船在你左舷5點，而你們的羅經方位保持不變，你應",
      "id": "70",
      "hasPic": "70",
      "hasMP3": "",
      "correct_answer": "保持航速航向並發出響五短聲",
      "incorrect_answers": [
        "響一短聲轉右",
        "響兩短聲轉左",
        "發出一長聲作警告"
      ]
    },
    {
      "question": "你在海上看見右圖之燈號，你應",
      "id": "76",
      "hasPic": "76",
      "hasMP3": "",
      "correct_answer": "該船失去控制，你應與她保持安全距離",
      "incorrect_answers": [
        "該船是遇難船，你應慢慢駛近並向該船提供協助",
        "該船是擱淺船",
        "保持航速及航向"
      ]
    },
    {
      "question": "有一船在你的左舷前 3 點出現，你應",
      "id": "86",
      "hasPic": "86",
      "hasMP3": "",
      "correct_answer": "保持航速及航向",
      "incorrect_answers": [
        "響一短聲轉右",
        "將航向轉左或停船",
        "停船及倒後"
      ]
    },
    {
      "question": "你在海上駕船時發現此船在你右舷前5 點，你們的羅經方位保持不變而距離漸近，你應",
      "id": "92",
      "hasPic": "92",
      "hasMP3": "",
      "correct_answer": "響兩短聲轉左",
      "incorrect_answers": [
        "響一短聲轉右",
        "保持航向及航速",
        "掉頭並從原路折返"
      ]
    },
    {
      "question": "在你船的前方出現右圖的船，你應",
      "id": "94",
      "hasPic": "94",
      "hasMP3": "",
      "correct_answer": "發出二短聲轉左",
      "incorrect_answers": [
        "發出一短聲轉右",
        "停船並檢查航向",
        "以上皆不是"
      ]
    },
    {
      "question": "一艘領航船(非工作中)，航行在大霧情況下，會發出的信號是",
      "id": "161",
      "hasPic": "",
      "hasMP3": "",
      "correct_answer": "兩分鐘內發出一長聲",
      "incorrect_answers": [
        "兩分鐘內發出一長兩短聲",
        "兩分鐘內發出兩長聲",
        "以上皆不是"
      ]
    },
    {
      "question": "擱淺船在大霧中，應發出甚麼聲號",
      "id": "180",
      "hasPic": "",
      "hasMP3": "",
      "correct_answer": "急敲亂鐘，並在前後再敲3下清澈鐘聲",
      "incorrect_answers": [
        "急敲5秒亂鐘",
        "三下笛聲",
        "一短一長一短聲"
      ]
    },
    {
      "question": "大霧中，若你在看見其他船隻的情況下想轉右，應發出甚麼聲號",
      "id": "181",
      "hasPic": "",
      "hasMP3": "",
      "correct_answer": "一短聲",
      "incorrect_answers": [
        "兩短聲",
        "兩長一短聲",
        "一長聲"
      ]
    },
    {
      "question": "船舶互見之定義是",
      "id": "192",
      "hasPic": "",
      "hasMP3": "",
      "correct_answer": "肉眼見到對方船隻",
      "incorrect_answers": [
        "從雷達見到對方船隻",
        "可聽到對方船隻之聲號",
        "a) 及 (b)"
      ]
    },
    {
      "question": "跟據國際海上避碰規則，你為何會派人到船頭瞭望？",
      "id": "199",
      "hasPic": "",
      "hasMP3": "",
      "correct_answer": "(a) 及 (b)",
      "incorrect_answers": [
        "了解海上環境與情況",
        "海上環境較擠迫",
        "以上皆不是"
      ]
    },
    {
      "question": "船向105°，船艏見此泡在你右舷一點，它的羅經方位不斷增加，你應",
      "id": "226",
      "hasPic": "226",
      "hasMP3": "Y",
      "correct_answer": "向左航行",
      "incorrect_answers": [
        "泡在你的東邊",
        "(a)與(b)皆正確",
        "(a)與(b)皆不正確"
      ]
    },
    {
      "question": "你船航向 080°，在你的前方見此泡，你應",
      "id": "236",
      "hasPic": "236",
      "hasMP3": "Y",
      "correct_answer": "(a) 及 (b) 皆正確",
      "incorrect_answers": [
        "用右舷經過此泡",
        "這泡在你的南面經過",
        "(a) 及 (b) 皆不正確"
      ]
    },
    {
      "question": "你船從白沙灣駛出牛尾海，見一平頂紅色航標，它應從你的那一方經過",
      "id": "262",
      "hasPic": "",
      "hasMP3": "Y",
      "correct_answer": "右舷",
      "incorrect_answers": [
        "不能駛過",
        "任何一舷",
        "左舷"
      ]
    },
    {
      "question": "根據《商船(本地船隻)(一般)規例》，除非獲海事處處長允許，船隻不得在任何公眾碼頭",
      "id": "277",
      "hasPic": "",
      "hasMP3": "",
      "correct_answer": "裝卸貨物",
      "incorrect_answers": [
        "供乘客及行李上落",
        "靠泊營業船隻",
        "靠泊35 米以下的船隻"
      ]
    },
    {
      "question": "圖中的黑色線是代表",
      "id": "289",
      "hasPic": "289",
      "hasMP3": "",
      "correct_answer": "以上皆不是",
      "incorrect_answers": [
        "南航道",
        "油麻地航道",
        "青州北航道"
      ]
    },
    {
      "question": "一艘長度少於15米的遊艇，在西航道的最高速度為",
      "id": "311",
      "hasPic": "",
      "hasMP3": "",
      "correct_answer": "以上皆不是",
      "incorrect_answers": [
        "10節",
        "12節",
        "20節"
      ]
    },
    {
      "question": "根據國際海上避碰規則第十條，一艘長度少於____米的船隻，不得妨礙使用分道航行的機動船安全通過",
      "id": "317",
      "hasPic": "",
      "hasMP3": "",
      "correct_answer": "20",
      "incorrect_answers": [
        "12",
        "35",
        "50"
      ]
    },
    {
      "question": "你船從堅尼地城往大嶼山北行駛，在那個情況下不可從東南方向進入汲水門航道",
      "id": "343",
      "hasPic": "",
      "hasMP3": "",
      "correct_answer": "以上皆是",
      "incorrect_answers": [
        "船隻淨空高度超過53米",
        "船隻載有危險品",
        "船隻長度超過10米"
      ]
    },
    {
      "question": "根據《商船(本地船隻)條例》(第548章)，任何船隻如果違反有關公眾碼頭的法律，一經定罪，船長可被罰款",
      "id": "355",
      "hasPic": "",
      "hasMP3": "",
      "correct_answer": "HK$2,000",
      "incorrect_answers": [
        "HK$3,000",
        "HK$20,000",
        "HK$5,000"
      ]
    },
    {
      "question": "法例規定，為免撞船，你應避免",
      "id": "410",
      "hasPic": "",
      "hasMP3": "",
      "correct_answer": "以小角度持續轉向",
      "incorrect_answers": [
        "改變航道",
        "轉向",
        "進入危險區域"
      ]
    },
    {
      "question": "若你需要派人往船外維修船隻，他應",
      "id": "430",
      "hasPic": "",
      "hasMP3": "",
      "correct_answer": "(a) 及 (b)",
      "incorrect_answers": [
        "穿著救生衣",
        "派另一人在甲板進行觀察",
        "以上皆非"
      ]
    },
    {
      "question": "橫向壓力，在何種情況下最明顯？",
      "id": "443",
      "hasPic": "",
      "hasMP3": "",
      "correct_answer": "倒車",
      "incorrect_answers": [
        "滿舵",
        "推進器開始轉",
        "正舵"
      ]
    },
    {
      "question": "一部單機右轉車葉的船，你在窄航道要掉頭，你應______，舵____是最容易易會令船轉向 i) 半速向前，右滿軚 ii) 全速向前，轉右軚 iii) 半速向後，左滿軚 iv) 全速向後，中軚",
      "id": "446",
      "hasPic": "",
      "hasMP3": "",
      "correct_answer": "i, iii",
      "incorrect_answers": [
        "i, ii",
        "ii, iv",
        "iii, iv"
      ]
    },
    {
      "question": "在沒有風和流的影響下，雙車葉的B船(向外轉動)要離開碼頭，應",
      "id": "457",
      "hasPic": "457",
      "hasMP3": "",
      "correct_answer": "左舷車葉向前，右舷車葉向後",
      "incorrect_answers": [
        "雙車葉向前",
        "雙車葉向後",
        "右舷車葉向前，左舷車葉向後"
      ]
    },
    {
      "question": "你不是駕駛者，見到有人跌落水，你應該要",
      "id": "484",
      "hasPic": "",
      "hasMP3": "",
      "correct_answer": "通知掌舵人轉舵駛向他/她墮海的方向",
      "incorrect_answers": [
        "通知掌舵的人停發動機",
        "自己帶同水泡落水救人",
        "拋救生圈"
      ]
    },
    {
      "question": "有人墮海，你船不能接近，而情況亦不容許派人下水拯救，你會",
      "id": "489",
      "hasPic": "",
      "hasMP3": "",
      "correct_answer": "用一條浮水繩向墮海者繞圈航行",
      "incorrect_answers": [
        "拋附有繩索的救生圈",
        "拋救生圈",
        "引起其他船隻之注意"
      ]
    },
    {
      "question": "船舶意外報告並不包括以下那一項？",
      "id": "502",
      "hasPic": "",
      "hasMP3": "",
      "correct_answer": "事故後的解決方案",
      "incorrect_answers": [
        "意外原因",
        "發生意外的時間及地點",
        "傷者名稱"
      ]
    },
    {
      "question": "香港天文台會在下列什麼情況懸掛強烈季候風訊號",
      "id": "520",
      "hasPic": "",
      "hasMP3": "",
      "correct_answer": "強烈季候風風速超過或預計將會超過40公里/小時",
      "incorrect_answers": [
        "強烈季候風風速超過或預計將會超過30公里/小時",
        "強烈季候風風速超過或預計將會超過33公里/小時",
        "強烈季候風位於香港400海浬以內，或會對香港構成影響"
      ]
    },
    {
      "question": "強烈季候風訊號發出時，風速大約是",
      "id": "521",
      "hasPic": "",
      "hasMP3": "",
      "correct_answer": "21海浬以上",
      "incorrect_answers": [
        "63-117公里/小時",
        "48-63海浬",
        "88-118公里/小時"
      ]
    },
    {
      "question": "香港潮汐表包括下列哪一項信息？",
      "id": "525",
      "hasPic": "",
      "hasMP3": "",
      "correct_answer": "漲潮和退潮的時間與高度",
      "incorrect_answers": [
        "漲潮的流向及最高點",
        "漲潮和退潮的流向",
        "以上皆是"
      ]
    },
    {
      "question": "海圖上的這個標誌代表",
      "id": "531",
      "hasPic": "531",
      "hasMP3": "",
      "correct_answer": "對航行沒有構成危險之沉船，未知實際水深，但應該超過20米",
      "incorrect_answers": [
        "對航行構成危險之沉船，未知實際水深",
        "安全下錨區",
        "以上皆不是"
      ]
    },
    {
      "question": "海圖上的這個標誌代表",
      "id": "536",
      "hasPic": "536",
      "hasMP3": "",
      "correct_answer": "退潮",
      "incorrect_answers": [
        "風",
        "指示航道之航行方向",
        "漲潮"
      ]
    },
    {
      "question": "海圖週界上的分格距離所用的單位是",
      "id": "548",
      "hasPic": "",
      "hasMP3": "",
      "correct_answer": "度、分、秒",
      "incorrect_answers": [
        "尺、吋",
        "米、厘米、毫米",
        "潯"
      ]
    },
    {
      "question": "船向北行，逆時針轉兩點，應是",
      "id": "574",
      "hasPic": "",
      "hasMP3": "",
      "correct_answer": "北西北",
      "incorrect_answers": [
        "西北",
        "西北偏西",
        "北偏西"
      ]
    },
    {
      "question": "右圖黑色區域，如你船的機件發生事故，為安全著想，你應用甚麼頻道與船隻航行中心聯繫？",
      "id": "618",
      "hasPic": "L618",
      "hasMP3": "",
      "correct_answer": "12",
      "incorrect_answers": [
        "64",
        "67",
        "70"
      ]
    },
    {
      "question": "較長的一段石油氣喉用甚麼材料做",
      "id": "654",
      "hasPic": "",
      "hasMP3": "",
      "correct_answer": "金屬",
      "incorrect_answers": [
        "橡膠喉",
        "a 與 b 的混合",
        "皮革"
      ]
    },
    {
      "question": "船艙著火，應",
      "id": "675",
      "hasPic": "",
      "hasMP3": "",
      "correct_answer": "關閉所有通風口",
      "incorrect_answers": [
        "通知所有人穿上救生衣後跳入海中",
        "(a) 及 (b)",
        "以上皆非"
      ]
    },
    {
      "question": "以下那個可攜式滅火筒適合救由電器所引發的火警 i) 乾粉 ii) 二氧化碳 iii) 泡沫 iv) 水",
      "id": "686",
      "hasPic": "",
      "hasMP3": "",
      "correct_answer": "i, ii",
      "incorrect_answers": [
        "iii, iv",
        "i, ii, iv",
        "以上皆是"
      ]
    }
  ]
}